\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Die Backsteinmauer}
\index[in]{Kriecht der Frühling wieder}

\beginsong{Die Backsteinmauer}[]
\beginverse 
1. Kr\chord{D}iecht der Fr\chord{A}ühling w\chord{G}ied\chord{A}er l\chord{G}angsam \chord{A}in das St\chord{D}ädtchen, \\
w\chord{h}ärmt die Backsteinmauer h\chord{E}inter der Fab\chord{A}rik. \\
Fr\chord{G}eche Lieder pf\chord{D}eifen, h\chord{G}übsche G\chord{A}assenm\chord{D}ädchen \\
und der jung' Ges\chord{G}ell', der w\chord{A^7}ärmt sich das Gen\chord{D}ick. \\
\chord{Zwischenspiel: D G A^7 D}\  \\
\endverse

\beginverse
2. Kr\chord{D}atzt sich s\chord{A}einen R\chord{G}ück\chord{A}en, r\chord{G}eckt sich d\chord{A}ann die Gl\chord{D}ieder, \\
d\chord{h}ie noch starr und steif und k\chord{E}alt vom Froste s\chord{A}ind. \\
Der W\chord{G}inter ist verg\chord{D}angen, Zugv\chord{G}ögel k\chord{A}ehren w\chord{D}ieder, \\
drum geht er morgen f\chord{G}ort, fort m\chord{A^7}it dem Frühlingsw\chord{D}ind. \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{D}Und am \chord{A}andern M\chord{G}org\chord{A}en w\chord{G}andert \chord{A}er durchs St\chord{D}ädtchen \\
h\chord{h}in zur großen Straße, d\chord{E}ie man Freiheit n\chord{A}ennt. \\
Verl\chord{G}ässt des Winters K\chord{D}erker und \chord{G}auch die G\chord{A}assenm\chord{D}ädchen, \\
lässt alles das zur\chord{G}ück, was \chord{A^7}er seit Jahren k\chord{D}ennt. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
4. Es fl\chord{D}iegen d\chord{A}ann die W\chord{G}och\chord{A}en schn\chord{G}ell dah\chord{A}in wie T\chord{D}age. \\
D\chord{h}er Sommer kommt und geht, der H\chord{E}erbst ist bald im L\chord{A}and. \\
Viel' St\chord{G}ädtchen mitgen\chord{D}ommen und \chord{G}auch manch F\chord{A}estgel\chord{D}age \\
hat er auf seinem W\chord{G}eg als \chord{A^7}unkündbares Pf\chord{D}and. \\
\endverse

\beginverse
5. D\chord{D}ie letzten Bl\chord{A}ätter t\chord{G}anz\chord{A}en im H\chord{G}erbstwind \chord{A}um die B\chord{D}äume, \\
\chord{h}als er an der grauen Fabr\chord{E}ik vorüberz\chord{A}ieht. \\
Eisk\chord{G}alt die Backsteinm\chord{D}auer und \chord{G}auch kein G\chord{A}assenm\chord{D}ädchen, \\
so stumm und tot und l\chord{G}eer, als ob n\chord{A^7}ie mehr was gesch\chord{D}ieht. \\
\endverse

\beginverse
6. Es g\chord{D}ehen d\chord{A}ann die W\chord{G}och\chord{A}en z\chord{G}äh dah\chord{A}in wie J\chord{D}ahre, \\
d\chord{h}ie Backsteinmauer ist schon l\chord{E}ängst mit Schnee bed\chord{A}eckt. \\
Ihn fr\chord{G}iert's an allen Gl\chord{D}iedern und \chord{G}selbst bis \chord{A}in die H\chord{D}aare, \\
sehnt sich nach Sonnensch\chord{G}ein und d\chord{A^7}as der Winter bald verr\chord{D}eckt. \\
\endverse

\beginverse
\chordsoff 7. (wie die Erste)\chordson
\endverse
\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: plauder, Zugvogel, 2003\\
MO: 117
\end{angaben}
